(大蛤蜊區) 梁振英下月公布新計劃 鼓勵港青北上發展

前特首梁振英創辦的大灣區香港中心下月有計劃推出鼓勵青年發展。

大灣區規劃綱要提出加強粵港澳青少年交流，強化內地和港澳青少年的愛國教育，但很多港青對到大灣區發展有抗拒，如何吸引他們北上？全國政協副主席梁振英笑言，上月曾出席港大一宿舍的高桌晚宴，對方給予的題目就是大灣區，「同學反應好好」，他認為青年人應親身去大灣區走走看看，又透露由他創辦的大灣區香港中心，下月將公布「大計劃」，鼓勵港青北上。

梁振英在接受《星島日報》訪問中表示，香港產業結構過窄，經常造成學歷與行業錯配，舉例指香港有大學提供航天工程科目，但學生畢業後根本難以在港找工作，而大灣區的就業選擇明顯較多：「在香港只能做維修，但珠海正研究全世界最大的水陸兩棲機；在香港讀機械工程，在香港做甚麼呢？」他相信隨着內地生活環境改善、待遇會有提升：「如果說人才流失，香港每年不知道流失多少叻仔叻女，他們學有所成，但未能學以致用。」

大灣區規劃綱要提出多項人才流通措施，包括研究開放港澳中小學教師到廣東考取教師資格並任教、研究港澳居民可投考內地公務員，會否導致本港人才流失？梁振英指「人才貴在流通」，若內地人不可或不肯來港工作，對香港發展無好處：「香港人如果不流通，去大灣區工作，對大灣區及香港亦無好處。」

他提到，過去一兩年接觸很多外國商會及不同人士，他們對在香港設立分公司很感興趣，特別是有高鐵及港珠澳大橋已開通，基本上可即日來回工作：「外國公司在香港請一個青年人，日日跑大灣區，這是否人才流失呢？他的工作地點其實不在香港，但他其實幫緊香港做生意」，故毋須擔心人才流失問題。

至於規劃綱要提到鼓勵港澳醫務人員到珠三角短期執業，梁振英指市場會調節，若大灣區城市要吸引本港醫生北上：「你都要工作環境、薪酬條件比香港好先得。」他強調隨着港人願意到外面工作，包括大灣區及「一帶一路」，香港經濟領域會愈來愈大，笑言「太古城住了很多日本人、韓國人，人家不會說流失了很多人才」，他反而關心港人是否願意走出「安舒區」，到大灣區為個人及香港發展出一分力。

復辟做下屆特首

幾年過去，689已經可以去港大宿舍講TALK，幾年前點撚想像到

大姦區．終極版！！！

咁佢的確錯唔哂
香港D工種確係著重哂錯嘅地方
乜都係金融地產

見過有D 讀eng 2:2 grad嘅人出嚟做銀行
做牙護個D又走去賣保險

其實689算唔算係焦土派

想做大灣區總統，大灣區獨立

你估大灣區對香港畢業生需求有幾大？

其實講來講去係叫你上去博一博、創業
成功就係樣辦
失敗係你死你賤

叫佢自己，屋企人成家人去垃圾灣發展先啦
一味水人去